［人命關天］住緊舊式公屋低層，平時樓上沖廁間唔中有臭味

認真post

如題，舊式公屋，近走廊個頭有百葉窗個隻，廚房同廁所喺陽台（應該算係）

住緊極低層，個廁所就間歇性有臭味，一日十幾廿次，有時嚴重嘅話，廁所門唔關嘅話就客廳甚至睡房都會聞到有味

而個馬桶有時會有d咁嘅白色不明野郁郁下（非我地依戶嘅精液）

Btw兩年前好似搵過d房屋署定係咩部門嘅人上黎check
最後好似話搞唔到定check 唔到問題就不了了之

尋晚有新聞話武漢肺炎有可能會靠屎喉傳染
我依個case會唔會好嚴重

同埋主要想問兩樣野

1.應唔應該即刻暫時搬走暫時避下風頭

2.長遠黎講依個問題有無得fix如果有命淨, 同埋成日咁臭係咩成因

租一年service apartment/酒店保平安

考慮緊

但都想聽專業人士分析下

擺部cam影住個馬桶觀察佢點形成

你要留意下上面沖水你個馬桶水位有無升降，有無小水泉，如果有你/大廈既氣喉可能塞了/唔適合

團野好忽然，一兩個星期先發現到1次
又唔太似氣體，但又郁下郁下咁